\documentclass[11pt]{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[spanish,es-nodecimaldot]{babel}
\usepackage[a4paper,margin=2.2cm]{geometry}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{array}
\usepackage{setspace}
\usepackage{titlesec}

\setlength{\parskip}{0.25em}
\setlength{\parindent}{0pt}
\setstretch{1.12}
\setlist[itemize]{leftmargin=1.35em,itemsep=0.12em,topsep=0.2em,parsep=0pt,partopsep=0pt}
\titlespacing*{\section}{0pt}{0.65em}{0.2em}

\newcommand{\StudyTitle}{Seguimiento ocular en videos $360^\circ$ en realidad virtual}

\newcommand{\HeaderBlock}{
\textbf{Proyecto:} Offline Dynamic AOI Generation and Runtime Gaze Mapping for 360 Video in Virtual Reality: A Systems and Feasibility Study

\textbf{Institucion responsable:} Universidad de C\'adiz

\textbf{Investigador responsable:} Alejandro Sanz Huerta

\textbf{Departamento / unidad:} Departamento de Ingeniería Informática

\textbf{Correo de contacto:} alejandro.sanzhuerta@alum.uca.es
}

\newcommand{\InfoBody}{
\section*{1. Invitacion}
Se le invita a participar en una prueba piloto de un sistema experimental de
seguimiento ocular en realidad virtual. Antes de decidir si desea participar,
lea este documento con calma y formule cualquier duda que considere necesaria.

\section*{2. Objetivo del estudio}
El objetivo de esta prueba es evaluar la viabilidad tecnica de un sistema que
combina videos inmersivos $360^\circ$, seguimiento ocular y analitica de areas
de interes (AOIs) dentro de un visor de realidad virtual.

\section*{3. En que consiste su participacion}
Si acepta participar, se le pedira:
\begin{itemize}
  \item colocarse un visor de realidad virtual con seguimiento ocular;
  \item realizar una breve calibracion del sistema;
  \item visualizar tres videos cortos en $360^\circ$;
  \item permanecer sentado/a y mirar los videos con normalidad;
  \item comunicar cualquier incomodidad o deseo de interrumpir la sesion.
\end{itemize}

La duracion estimada de la sesion completa es de aproximadamente 10 a 15 minutos.

\section*{4. Datos que se recogeran}
Durante la sesion se recogeran datos tecnicos relacionados con la mirada y con
la ejecucion del experimento, incluyendo:
\begin{itemize}
  \item identificador seudonimizado de participante;
  \item identificador de sesion y de video presentado;
  \item direccion y coordenadas esfericas de la mirada;
  \item identificador de AOI asignada por el sistema;
  \item medidas de pupila, cuando el dispositivo las proporcione;
  \item incidencias tecnicas o interrupciones observadas durante la sesion.
\end{itemize}

No se pretende recoger en los ficheros exportados ningun dato personal directo
como nombre, DNI, telefono o direccion postal.

\section*{5. Riesgos o molestias previsibles}
La participacion puede ocasionar molestias leves propias del uso de realidad
virtual, como fatiga visual, sensacion de mareo, desorientacion, incomodidad en
el cuello o cansancio general. Si nota cualquier malestar, podra pedir una
pausa o detener la sesion inmediatamente, sin necesidad de justificarlo.

\section*{6. Beneficios}
No se garantiza un beneficio personal directo por participar. Su colaboracion
ayudara a evaluar y mejorar un sistema experimental de analitica visual en
entornos inmersivos.

\section*{7. Voluntariedad y retirada}
Su participacion es completamente voluntaria. Puede negarse a participar o
retirarse en cualquier momento, sin penalizacion ni perjuicio alguno.

\section*{8. Confidencialidad y tratamiento de datos}
Los datos recogidos se almacenaran de forma seudonimizada y se utilizaran con
fines de investigacion y validacion tecnica del sistema. En publicaciones,
informes o presentaciones derivadas del estudio no se incluira informacion que
permita identificarle personalmente.

\section*{9. Contacto}
Si tiene preguntas sobre el estudio o desea retirar su consentimiento con
posterioridad, puede contactar con:

\textbf{Investigador responsable:} Alejandro Sanz Huerta \\
\textbf{Correo:} alejandro.sanzhuerta@alum.uca.es \\
\textbf{Departamento / unidad:} Departamento de Ingeniería Informática
}

\newcommand{\ConsentStatement}{
Declaro que:
\begin{itemize}
  \item he leido y comprendido la informacion recibida sobre este estudio;
  \item he podido realizar preguntas y he recibido respuestas satisfactorias;
  \item comprendo que mi participacion es voluntaria y que puedo retirarme en cualquier momento;
  \item acepto participar en esta prueba piloto.
\end{itemize}
}

\newcommand{\SignatureTables}{
\begin{tabularx}{\textwidth}{|X|X|}
\hline
\textbf{Nombre y apellidos de la persona participante} & \\[2.5em]
\hline
\textbf{Firma de la persona participante} & \\[2.5em]
\hline
\textbf{Fecha} & \\[1.5em]
\hline
\end{tabularx}

\vspace{1.2em}

\begin{tabularx}{\textwidth}{|X|X|}
\hline
\textbf{Nombre del investigador/a o responsable que informa} & Alejandro Sanz Huerta \\[2.5em]
\hline
\textbf{Firma del investigador/a} & \\[2.5em]
\hline
\textbf{Fecha} & \\[1.5em]
\hline
\end{tabularx}
}

\begin{document}

\begin{center}
{\LARGE \textbf{Documento de informacion para la persona participante}}\\[0.5em]
{\large \StudyTitle}
\end{center}

\HeaderBlock
\InfoBody

\medskip
\textbf{Nota:} esta hoja es informativa y puede quedarse en poder de la persona
participante.

\newpage

\begin{center}
{\LARGE \textbf{Copia firmada para la persona participante}}\\[0.5em]
{\large \StudyTitle}
\end{center}

\HeaderBlock

\section*{Declaracion de consentimiento}
\ConsentStatement

\SignatureTables

\vfill
\textbf{Destino de esta hoja:} ejemplar para la persona participante.

\newpage

\begin{center}
{\LARGE \textbf{Copia firmada para el investigador}}\\[0.5em]
{\large \StudyTitle}
\end{center}

\HeaderBlock

\section*{Declaracion de consentimiento}
\ConsentStatement

\SignatureTables

\vfill
\textbf{Destino de esta hoja:} ejemplar para el investigador / archivo del estudio.

\end{document}
